【12 港人】 7 人今提堂 須檢疫全部缺席 案件押後再訊

「送中」12 港人中，被內地判監 7 個月的李宇軒等 8 人，昨( 22 日) 刑滿後即日經深圳灣移交香港警方。除了未被落案起訴的「香港故事」成員李宇軒，另外 7 人的案件今( 23 日) 分別於東區、粉嶺、屯門裁判法院及區域法院提訊。由於 7 人須隔離檢疫，都未有出庭應訊。12 港人關注組表示，至少 4 人仍未能與家人聯絡。

屬同案被告的張俊富、張銘裕及嚴文謙案件，今早已於東區裁判法院提堂，3 人均無出庭應訊。控方透露，3 人正接受隔離檢疫，申請押後案件至 3 月31 日再訊。他們 2019 年 12 月 8 日在灣仔被捕，控以串謀意圖造成身體嚴重傷害而射擊罪。

至於李子賢、鄭子豪所涉的案件，下午於區域法院提堂，兩人同樣缺席聆訊，控方申請案件押後至 4 月 8 日再訊，兩人並無申請保釋，期間須還押。
對於有報道引述消息指，8 人之中有部分人稱暫時不需要律師代表。12 港人關注組回應指，由於不希望影響法律程序，無法回答相關事宜。
8 人昨日返港後，12 港人關注組成員鄒幸彤批評警方沒向家屬交代交接安排，特首林鄭月娥今早回應指，警方必定會依法辦事，「一定唔會剝奪市民包括逃犯享有的權利」，又指於內地服刑完畢的 8 人返港後需繼續接受法律制裁，「因為佢哋本身係一個逃犯，在港犯事想逃離，唔去承擔法律責任」。

林鄭月娥今早回應指，警方必定會依法辦事，「一定唔會剝奪市民包括逃犯享有的權利」

cls

一直協助家屬的大律師鄒幸彤指李宇軒返港後，代表律師昨中午已到警署要求見李，但警方以正錄口供為由不予安排。直至昨午5時許，警方始向家屬稱所有人已返港，但據悉僅李子賢一人可聯絡家屬
8人先後在天水圍警署「落簿」後，再被送到新界區六個不同警署。據悉，李宇軒被扣押在元朗警署，而嚴文謙、張銘裕、張俊富一度被扣押在大埔警署，惟之後被國安處人員帶走。據了解，郭子麟、鄭子豪、李子賢、黃偉賢則分別被扣押在屯門、葵青、沙田及上水警署。警方回覆傳媒查詢時，僅指內地執法機關完成相關司法程序後將8人移交，6宗在港發生的案件分別由國家安全處、商業罪案調查科、港島總區刑事部、新界北總區刑事部和東九龍總區刑事部跟進。

12港人送中｜李宇軒等8人 仍被扣押警署

點解到最後都要折磨家屬